export const mysql4 = [
	{
        index: 1,
        question: "Какво представлява извличането на основни правила (1R алгоритъм)?",
        choices: [
            "Избира се един атрибут и се създава едно-степенно решаващо дърво",
            "Извлича се най-често срещаният клас сред примерите",
            "Алгоритъмът използва всички атрибути"
        ],
        correctAnswer: "Избира се един атрибут и се създава едно-степенно решаващо дърво"
    },
    {
        index: 2,
        question: "Какво е Naïve Bayes алгоритъм?",
        choices: [  
            "Алгоритъм за класификация, който използва само един атрибут",
            "Модел за регресия, който не използва атрибути",
			"Вероятностен модел, който използва всички атрибути и предполага независимост между тях",
        ],
        correctAnswer: "Вероятностен модел, който използва всички атрибути и предполага независимост между тях"
    },
    {
        index: 3,
        question: "Какво означава предположението за независимост в Naïve Bayes?",
        choices: [
            "Атрибутите са независими във всички случаи",
			  "Атрибутите са независими само когато класът е известен",
            "Атрибутите не могат да бъдат зависими"
        ],
        correctAnswer: "Атрибутите са независими само когато класът е известен"
    },
    {
        index: 4,
        question: "Какво представлява Information Gain при конструирането на Decision Trees?",
        choices: [
            "Мярка за неопределеност в данните",
            "Мярка за най-добрия атрибут за разделяне на данни",
            "Измерва разликата в стойностите на класовете"
        ],
        correctAnswer: "Мярка за най-добрия атрибут за разделяне на данни"
    },
    {
        index: 5,
        question: "Какво е разликата между Decision Trees и Rules?",
        choices: [
            "Дърветата за решения показват всички възможни решения, а правилата са по-компактни",
            "Правилата показват всички възможни решения, а дърветата са по-компактни",
            "Дърветата за решения не могат да бъдат използвани за класификация"
        ],
        correctAnswer: "Дърветата за решения показват всички възможни решения, а правилата са по-компактни"
    },
    {
        index: 6,
        question: "Какво е проблемът с overfitting при изграждането на модели?",
        choices: [
            "Моделът е твърде прост и не улучва нужните закономерности",
            "Моделът се научава на твърде много детайли и случайности от данните",
            "Моделът не е способен да научи никакви закономерности"
        ],
        correctAnswer: "Моделът се научава на твърде много детайли и случайности от данните"
    },
    {
        index: 7,
        question: "Какво е целта на многократното използване на атрибути в Naïve Bayes?",
        choices: [
            "Да се подобри точността на класификацията",
            "Да се намали разхода на време за обучение",
            "Да се предотврати overfitting"
        ],
        correctAnswer: "Да се подобри точността на класификацията"
    },
    {
        index: 8,
        question: "Какво прави алгоритъмът за извличане на асоциативни правила?",
        choices: [
            "Той намира най-добрия атрибут за класификация",
            "Той генерира правила за съществуващи данни и открива асоциации между тях",
            "Той само класифицира данни без да открива зависимости"
        ],
        correctAnswer: "Той генерира правила за съществуващи данни и открива асоциации между тях"
    },
    {
        index: 9,
        question: "Каква е основната цел на линейните модели?",
        choices: [
            "Да намерят най-доброто разделение на данните",
            "Да класифицират данни с минимално използване на атрибути",
			 "Да намалят квадратичната грешка в предсказанията",
        ],
        correctAnswer: "Да намалят квадратичната грешка в предсказанията"
    },
    {
        index: 10,
        question: "Какво прави Kernel Density Estimator при работа с числови атрибути?",
        choices: [
            "Той променя числовите атрибути в категориални стойности",
            "Той оценява плътността на вероятността за числовите атрибути",
            "Той изчислява средната стойност на атрибутите"
        ],
        correctAnswer: "Той оценява плътността на вероятността за числовите атрибути"
    },
    {
        index: 11,
        question: "Какво е основното предположение на Simple probabilistic modeling?",
        choices: [
            "Атрибутите са свързани помежду си",
            "Атрибутите са независими и еднакво важни",
            "Атрибутите са подредени в йерархия"
        ],
        correctAnswer: "Атрибутите са независими и еднакво важни"
    },
    {
        index: 12,
        question: "Какъв е основният критерий за избор на атрибут при изграждане на decision trees?",
        choices: [
            "Избор на атрибут с най-голям Information Gain",
            "Избор на атрибут с най-малко възможни стойности",
            "Избор на атрибут с най-висок процент на класификация"
        ],
        correctAnswer: "Избор на атрибут с най-голям Information Gain"
    },
    {
        index: 13,
        question: "Какво е целта на Discretization в 1R алгоритъм?",
        choices: [

            "Да се намалят грешките в класификацията чрез разделяне на атрибутите",
            "Да се премахнат ненужни атрибути",
		            "Да се разделят числовите атрибути на категории",	
        ],
        correctAnswer: "Да се разделят числовите атрибути на категории"
    },
    {
        index: 14,
        question: "Какво представлява Laplace Estimator в Naïve Bayes алгоритъм?",
        choices: [
            "Той добавя 1 към всички възможни комбинации между стойност на атрибут и клас, за да избегне проблем с нула вероятности",
            "Той игнорира липсващите стойности",
            "Той прилага ядрените функции за вероятности"
        ],
        correctAnswer: "Той добавя 1 към всички възможни комбинации между стойност на атрибут и клас, за да избегне проблем с нула вероятности"
    },
    {
        index: 15,
        question: "Какво прави Zero-frequency проблем в Naïve Bayes алгоритъм?",
        choices: [
            "Проблем при изчисляване на вероятността, когато атрибутът не се среща с даден клас в данните",
            "Проблем при липсата на стойности за някои атрибути",
            "Проблем с използването на твърде много атрибути"
        ],
        correctAnswer: "Проблем при изчисляване на вероятността, когато атрибутът не се среща с даден клас в данните"
    },
    {
        index: 16,
        question: "Какво е основната разлика между Linear Regression и Decision Trees?",
        choices: [
            "Linear Regression се използва за класификация, а Decision Trees само за регресия",
			            "Linear Regression изисква числови атрибути, докато Decision Trees работят и с категории",
            "Linear Regression използва многобройни атрибути едновременно"
        ],
        correctAnswer: "Linear Regression изисква числови атрибути, докато Decision Trees работят и с категории"
    },
    {
        index: 17,
        question: "Какво е значението на Entropy при изчисляване на Information Gain?",
        choices: [
            "Entropy измерва вероятността за даден клас",
            "Entropy измерва неопределеността в данните и помага да изберем атрибут",
            "Entropy се използва само в линейни модели"
        ],
        correctAnswer: "Entropy измерва неопределеността в данните и помага да изберем атрибут"
    },
    {
        index: 18,
        question: "Какво представлява Confusion Matrix?",
        choices: [
            "Матрица, която показва как моделът класифицира различните класове спрямо реалните стойности",
            "Модел, който показва оценката на атрибутите",
            "Набор от математически формули за изчисляване на вероятности"
        ],
        correctAnswer: "Матрица, която показва как моделът класифицира различните класове спрямо реалните стойности"
    },
    {
        index: 19,
        question: "Каква е целта на Cross-Validation?",
        choices: [
            "Да се увеличи размерът на тренировъчния набор",
			     "Да се оценят параметрите на модела чрез разделяне на данните на множество части",
            "Да се намали броят на атрибутите"
        ],
        correctAnswer: "Да се оценят параметрите на модела чрез разделяне на данните на множество части"
    },
    {
        index: 20,
        question: "Какво е важността на Hyperparameters в машинното обучение?",
        choices: [
            "Не влияят върху точността на модела",
            "Само атрибутите влияят върху резултатите на модела",
			 "Определят структурата и параметрите на алгоритъма",
        ],
        correctAnswer: "Определят структурата и параметрите на алгоритъма"
    }
	
];